【原來仲有】領導層未有審時度勢 醫管局暫緩新打氣片

【Now新聞台】流感高峰期，醫護人員忙得透不過氣，但醫管局令他們更勞氣。

醫管局邀請多名「知名人士」包括藝人﹑運動員及前主播，拍片為前線醫護人員打氣。怎料反令前線醫護更谷氣，批評醫管局「離地」，不解決資源人手等核心問題，反而浪費資源人手拍片做公關。

上周末過百名前線護士到政府總部請願，食衞局局長陳肇始現身聽意見也未能平息他們的怒氣，本周末就到醫生的申訴大會。白色巨塔中蔓延著一片怒氣，管理層推出的卻不是解決方案，可說是火上加油，這股怒氣連市民也感同身受。

醫管局事後急「補鑊」，強調一眾名人是「義務」拍攝。醫管局重視員工士氣，會透過不同渠道與員工溝通。《政情》再打聽，打氣片是領導層的建議，一個月前已醞釀但製作需時，製成後未有評估氣氛就推出，本想鼓勵卻引起鼓燥。

《政情》打聽，醫管局內部都知道「撞板」，下一輪名人片會多等一會，以免再刺激前線人員。而醫管局領導層每年一度與傳媒的晚宴原定周五舉行，亦臨時決定押後，解釋要開會討論流感等事宜，但內部相信與近日氣氛有關，不希望前線做到無暇吃飯，但領導層就聯誼吃喝。

醫療系統人手不足的問題困擾多年未能解決，行政長官林鄭月娥去年流感高峰期向醫管局緊急撥款5億元，預算案投入醫管局的撥款亦創新高達624億元，不過前線醫護人員仍感受不到有任何改善。

政府有錢也要用得到位，新資源仍靠醫管局分配。政界人士私下都慨嘆，歷屆局長不論是周一嶽﹑高永文或是陳肇始，監察醫管局上都未有做好。前線人員都認為要解決肥上瘦下，讓他們出氣，好過為他們打氣。

下一輪名人片會多等一會
仲拍

咩撚野事呀管理層
派錢要審批 明日大嶼 打氣當幫忙

管理層on9

乜撚野叫「領導」層

諗野方式完全係大陸
白事當紅事做

高層就高層領導

高層想見明星就借細既過橋
知你地高層同明星熟啦

屁股決定腦袋既醫生

你估仲係六十年代 D市民仲係J 明星咩 ⋯

義務點解要引號？

垃圾領導層

有陳百強

領導心諗貪少啲啲拎去拍片比你已經算好人喇 你班醫護都唔飲水思源

講左n年， 解散醫管局是唯一方法

女神 : 「你好撚「靚仔」呀」

俾返衛生署接管好過啦，唔好再用乜春私企嘅精神去管理啦，死撚硬，冇出路架我話你聽

搵咁多巨星嚟，張相竟然影成噉

搵明星拍片唔係問題 但都唔好搵撚伯嬅嬸呢啲老餅啦 睇左咁撚多年仲唔夠咩

dh班 屎忽nurse真係食住花生戴光環
又唔係最忙嗰班， 又有光環戴

成件事話前線醫護辛苦
所以搵左明星去拍片去向佢地打氣
本身聽到呢單野
第一個反應係...

拍片可以減輕前線人員工作負擔咩?

咁人瑞係醫護出身
搵佢拍 我又覺得無問題

問題係 有乜撚野用

好難
其實醫管局咁多年黎
已經各自起左山頭
既得利益者抱團
好難郁佢地

美式中文
Leadership
你去睇美國政府網頁都會寫leadership做管理層
睇HOC又會叫美國副總統/ 國務卿呢啲職位叫leadership